12月西安、華山之旅

睇左連登兩個關於西安嘅post，即刻買機票、book酒店出發
第一次寫遊記，有咩唔妥，希望大家多多包含，行程如下

第一日：到酒店
第二日：鐘鼓樓、回民街、高家大院
第三日：湘子廟、碑林博物館、城墻（南門上）
第四日：漢陽陵、大雁塔、大唐芙蓉園
第五日：華山一日遊、永興坊
第六日：小雁塔、西安博物院
第七日：陜西博物院、華清宮
第八日：兵馬俑、鴻門會、大明宮
第九日：回家

機票：深圳往返西安（去：海南航空，返：深圳航空）$1557
酒店：北大街地鐵站口（8晚$1212）
一開始少圖，加上我影相唔叻，所以圖唔多，交流為主
我亦係慢熱型，後部分會豐富小小
祝大家冬至快樂！

第一日：
我係搭下午1點半深圳嘅飛機，朝早由香港出發，羅湖搭1號線到車公廟轉11號線，搭到機場站。出站搭兩層電梯到T3 check in，機票包含20kg行李。去程飛機餐有飯同河粉揀，部電視仔冇玩到，成程機就係訓、食、發呆、到左。4點左右到西安T2，拎完行李一出禁區就有得買機場大巴嘅票，因為冇去北大街嘅直程車，所以我買左終點去火車站嘅票，車程大約75分鐘，到左行幾分鐘到五路口 地鐵站，入去買左張長安通（習慣去唔同地方都買返張當地嘅交通卡）￥38（內有￥18餘額）搭一個站到北大街，一出就係酒店，因為淡季嘅關係，加上唔係高級酒店所以幾平下，入房開暖氣、叫外賣、食完沖涼休息。落機西安得返兩度，夜晚仲要負度，凍到懶得出去

長安通

第二日：
訓到中午起身，叫個美團外賣，食完去鐘鼓樓，鐘樓同北大街嘅距離好近，住嘅酒店係地鐵站口、隔離又有好多巴士站，去鐘樓基本上行過去、搭地鐵、巴士都得。我今次就揀左搭巴士，兩個站就到。去到用WeChat小程式嘅攜程買左鐘鼓樓聯票（學生票￥30），先上鐘樓、再落去行一條街就係鼓樓。上樓睇完隔離就係回民街，入去行下，求其揾左一間老X家泡饃，叫左碗牛肉泡饃，俾兩塊餅你拆、拆散就俾店員拎俾師傅加湯同肉，因為7月去左甘肅試過回民嘅食物，所以今次覺得冇咩特別，冇特別影相

北大街-鐘樓

牛肉泡饃

食完去左行高家大院、睇下古舊嘅建築、再睇埋皮影戲，我今次睇嘅係賣貨郎嘅故仔，門票加皮影戲聯票￥30，行完睇完差唔多天黑，搭地鐵返酒店叫外賣食完沖涼休息

高家大院門票

皮影戲門票

LM ching幾多個人去

毒L獨遊 聽日繼續up

我都諗住獨遊 獨遊住咩好 會唔會好悶 成日都會好驚一個人坐didi

悶唔悶好睇人 基本上獨遊搭巴士地鐵方便啲 始終didi搭多都貴
住果方面我自己習慣要曬間房 起碼有獨立廁所 驚悶可以搵青旅 想私人小小就搵間普通嘅酒店都唔錯

同埋諗住去邊？睇下有冇去過 可以分享下

你去左果d都想去 所以想抄ching行程 我諗住5日 9日太多日好似好誇張 好想有人陪去 起碼可以食得多d 但冇乜朋友

兩年前去過西安，大部分樓主去既景點都去過

仲去埋西安隔離既黃帝陵、壺口瀑布、法門寺

係幾唔錯

其實第二日呢三個景點唔使用一日

第三日：
都係訓到中午醒（前兩日好hea）今日諗住去城墻，唔使咁早去，食小小野搭地鐵去永寧門站，時間尚早就去早湘子廟（冇咩特別，聽聞係求姻緣），跟住行去書院門同西安碑林博物館（學生票￥25如果你好書法果類呢到會好啱你，好多真跡都係到）BTW果日好凍，負度，我都冇乜準備，only帶左口罩，冇帶手套，隻手凍到僵左，上城墻好慘，行完博物館，見時間大約1630就去城墻，由永寧門北面上去（學生票￥27），永寧門係城墻嘅南門，我就上去之後向東邊行，然後租單車，開始圍繞城墻之旅，淡季關係，押金只需要￥100、租金￥45，旺季押金好似係￥200，人唔多、風好透，辣殺iPhone凍到自己熄埋機。好彩有帶尿袋係身，一充電即刻著返。踩左個半鐘左右就踩完全程，還單車落城墻返去，返去途中即刻去左類似Miniso嘅鋪頭買手套同耳罩（為上華山做準備）同埋去一間叫老潼關嘅鋪頭買肉夾饃食

碑林門票

永寧門

單車單

城墻上嘅相

出口

第四日：
今日諗住去漢陽陵，所以早左起身出門口，搭地鐵去市圖書館站D出口搭游4路（一日得6個班次，只接受現金支付￥2，長安通都唔用得）去漢陽陵，見未到12點，落去M記買個脆辣雞腿包食，食完上路，終點漢陽陵，門票￥55，過售票處對面租個語音導遊￥20，押金￥100。只係睇左地下博物館，幾多漢代陶俑睇，語音導遊都算有用。出黎搭1430班車返西安。見時間尚早，搭地鐵去大雁塔站，大慈恩寺學生票￥20，入去都係睇下唐代佛教建築，大雁塔上塔要再買票，學生票￥10，落黎6點未到就行過去大唐芙蓉園，聽聞其實都係後期嘅建築，唔係唐代嘅，所以冇抱期望入去，學生票￥60，有 夢回大唐睇，因為時間關係睇唔到，有機會會再去睇（之前去甘肅睇過 又見敦煌 ，所以幾喜歡睇呢類節目），行下湖、睇下噴水表演，見肚餓就走，行出門口右邊有巴士搭去小寨地鐵站，再搭去北大街站，上酒店休息。第五日係華山一日遊，但係第四日行唔少路，小小攰。

漢陽陵門票

大慈恩寺+大雁塔門票

大雁塔上下嘅相

大唐芙蓉園門票

芙蓉園嘅相

5日差唔多 我係hea遊先咁多日 仲要其實未玩曬

其實都想去皇帝陵 壺口瀑布 同埋乾陵果啲 但係前幾日太hea 搞到唔夠時間

前幾日係hea下 其實二三呢兩日可以合埋一日玩都得

我去個次留左三日
一日兵馬俑 華清宮 行驪山 鐘樓 回民街
第二日 爬華山 9點爬 爬到12點半上到北峰
行去西峰搭纜車又行多2粒鐘 山頂條路好撚窄
好撚驚跌落街
第三日鳩行 大雁塔 去城牆上面踩單車遊左成個城
好爽
之後搭火車走人

Lm

玩既差唔多，華山留多日你只去北峰西鋒？ 有無落棧道？

ching講嘅應該係蒼龍嶺 行果陣都好驚

留名睇華山

想問如果驚死怕辛苦 係咪北下西落最好 total要花幾多時間 唔想行係咪可以坐纜車上落?

ching有冇華山簡易新手版攻略 利申怕死

聽日update

最簡易咪搭車上去西峰，再行小小路就到北峰頂，同埋華山d路係勁安全

講真搭纜車上落不如直情唔好去 最值得個part你都冇去過
建議上個陣就爬 落個陣搭纜車
上去個陣爬都冇咁驚 只要唔望下面
屌你老尾上到頂望返落下面條路 嚇到仆街
好撚斜 叫我爬返落去真係淆底

我覺得點都要轉返個頭影個景先叫去左 但係望返落去果下應該會嚇到腳震 真係驚果d實暈一暈

一開波都冇乜野
行到一半左右開始勁斜
真係要爬 用埋對手
一隻手拉住側邊鎖鏈慢慢上
另一隻手扶住前面階級
重心要保持係前面 好驚跌落去
不過好就好在好多休息站 士多比你買野食 抖下

好恐怖d樓梯差唔多90度正角黎 差錯腳真係會仆街

手套一定要買
你搭高鐵 一出華山站 都已經成堆人沖埋黎賣手套
跟住搭免費巴士直接去到景區
然後買飛 再搭免費車去爬山口 d指示係好清晰
唔洗驚行錯路 因為爬上去係得一條路
我個陣都係一條友去 識到人一齊行 冇咁悶
落返黎之後搭大巴直接出返西安市區 唔需要搭高鐵

爬上去 纜車落黎？6個鐘得唔得

夠啦 我搭7點半高鐵 9點零鐘開始行
12點半去到北峰頂 2點半左右西峰搭纜車落黎
去到頂攰撚到仆街 差d以為頂唔住 落唔返黎

冇做開運動 冇行山經驗係咪會好辛苦 仲有係咪一定要經過長空棧道 果條路我堅淆

唔係必經之路 不過識到條女 人仔細細竟然夠膽玩長空棧道
我當時攰到仆街 所以就冇去
講起就嬲
早一日去左華清宮 後面就係驪山
一場黎到點都要上去啦
點知買纜車飛唔收微信支付/支付寶 我冇現金
又想上去 唯有又行上去
好彩行行下r下人吹水 先搵到人比現金我 我再轉返錢比佢
先可以係山頂搭纜車落返地面 如果唔係第二日應該唔洗去華山

我都有行驪山 行上去再行返落山

長空棧道 同埋 鷂子翻身都係選擇性嘅歷險活動

上年7月去左
又係行華山住左晚

lm
想去西安
見到香港直航最平10XX就有更加心動
不過未確定自己時間得唔得所以一直未買

我就想有一個伴陪去就好

上華山記住買勞工手套至上去

想去華山同兵馬俑

華山之前先帶返個頭盔先，我覺得每個人去邊到、做與不做都係每個人自己嘅選擇，冇話值得唔值得嘅，在乎自己嘅能力、環境同埋實時嘅狀態去決定嘅！好似去華山咁，你決定由地下爬起或搭纜車到山腰開始行都係每個人嘅選擇。

第五日：
由於諗住華山一日遊，所以就決定係淘寶揾個一日遊嘅團￥289（包華山往返西安車程、華山北峰往返索道、遊客中心去纜車站擺渡車門票、華山門票、勞工手套一對及M記早餐一份）事關西峰索道檢修嘅關係，我嘅登山選擇得返北上北落或由地下爬起，自問冇爬山經驗嘅我選擇前者（由地下爬起相信自己係有咁能力，但我今次嘅選擇係搭纜車）山上負度-℃嘅關係，iPhone會凍到自動關機，所以我全程叉住尿袋，帶左廢相機因為凍嘅關係冇拎出黎影相

集合地點係鐘樓附近嘅西華門消防局、時間為0620，好彩起到身，趕到集合。上車食早餐、同導遊對下資料、聽佢講下華山嘅野同埋俾佢賣下手信。大約0830左右到左華山遊客中心。落車派手套（我已自備、用唔著）行入去等佢派所需門票就自由活動（我幾喜歡呢個安排、自由度大先決定報呢個團），0930左右落纜車開始華山之旅，山上係負度、好凍，落纜車向右手邊上幾分鐘就到北峰頂。

纜車影嘅相，有小小似圖畫

北峰頂

華山論劍

漫漫長路危險嘅野自己唔會做

北峰爬上金鎖關過程係唔容易嘅、特別係蒼龍嶺果一段，又陡峭又大風，大家可以Google下睇下圖，我有樣嘅相就唔出啦……行下抖下1045左右就到金鎖關，爬到呢到基本上後面嘅路程個人認為已經冇咩難度了。再行15分鐘就到華山嘅中峰—玉女峰，遺憾嘅係東峰頂因為積雪嘅關係封左，所以冇登東峰頂

金鎖關

玉女峰、貓

鷂子翻身，鷂子翻身在華山東峰，是通往下棋亭的必由之路，為華山著名的險道之一。其路鑿於倒坎懸崖上，下視唯見寒索垂於凌空，不見路徑。遊人至此，鬚麵壁挽索，以腳尖探尋石窩，交替而下，其中幾步須如鷹鷂一般、左右翻轉身體才可通過，故名。（by百度）我認渣ga 冇玩到，咁啱我去到果陣有兩三個人落左去玩，結果好似有困難要工作人員落去幫手，坐低食個包+朱古力，繼續行

東峰

又華山論劍（明明導遊話得兩塊，分別係南北峰頂，結果周圍都見到…）

12點左右到達南天門，上面就係長空棧道嘅地方，因為之前跳崖事故，宜家要實名制，好似話獨行者未必會俾你入去玩，但係唔重要，再次認渣ga，唔敢玩。遺憾嘅係我離開長空棧道個半小時後（12月16日1330）華山長空棧道發生第二起跳崖事件。生命誠可貴，一個人有如此選擇都係無奈嘅、旁人亦難以評斷。希望大家努力共勉…

南天門

長空棧道

又封路

東南方大鄉里影下冰+我嘅手套，上左呢個金天宮俾道長勸添了￥200香油錢（若有善信都有如此善心會係本簿見到我個大名）

1230到達華山最高點—南峰頂

往西峰路途

斧劈石

1300到西峰頂（蓮花峰）開始下山之旅，由西峰行去金鎖關、原路折返，落去搭纜車、擺渡車，搭1530左右開出返西安嘅車

西峰索道（檢修停運）

華山建議路線：西上北落、西峰→南峰→東峰→中峰→北峰（沿途不費力）
北上北落、北峰→中峰→東峰→南峰→西峰（是次路線，北上中峰辛苦小小）
或者北上西落、地下開始爬起（爬到北峰然後北落西落都得，完美體驗，量力而為）

華山門票

纜車票

擺渡車票¥20一張

返到西安有幾個站點落車，我選擇係民樂園落車（今晚行永興坊）如果你有WeChat 或支付寶 Pay，就可以直接入場消費（入面唔收現金），冇的話就要係門票買張卡，消費完可以退返張卡。

永興坊

一場黎到，試下摔碗酒（￥5雙手接酒、祈禱、一飲而盡、打爛隻碗、完。）

熱黑米皮￥10（辣）

糍粑￥10（糍粑一般係糯米打嘅、但係呢到嘅糍粑反而係馬鈴薯，又叫土豆打出黎，甜與馬鈴薯唔多夾）

食埋個攤黃夾驢肉￥15就飽了

第六日：
今日8點左右就起身，原本諗住去兵馬俑同華清宮，hea下hea下hea到10點左右出門口，搭巴士去火車站東，搭游5（306）去兵馬俑，不收電子及長安通支付，只收現金，去兵馬俑￥7、華清宮￥6，車上有售票員，開車後買票，認住係白色嘅先係國營巴士。車上售票員算係半個導遊，會講解下兵馬俑同埋華清宮呢兩個景點，佢建議遊客先去華清宮再原地搭返游5去兵馬俑，咁我就信佢係華清宮落車，到左售票處諗住買票，發覺學生證漏左係酒店 ，於是我毅然決定明天請早，過返對面搭游5返西安市區。落左車先揾左間叫 王媽涼皮嘅餐廳醫肚

涼皮+肉夾饃

星期一陜西博物館唔開，所以決定去小雁塔同埋西安博物院，兩個景點係同一個地方。門票憑身份證（我用回鄉證）係門口免費換領，門口右邊可以睇皮影戲（￥25之前係高家大院睇過就冇入去）同埋小商店，小雁塔即是唐代的薦福寺內的佛塔，歷經數次地震都不倒，好似同建築技術有關（唔係太明），可惜嘅係冇得好似大雁塔咁上去（睇相以前可以）

小雁塔

雁塔晨鐘（唔記得￥5定￥10可以撞，冇撞到）

然後入去西安博物院睇下，主要都係佛像，仲俾左￥15睇幻影成像（漢陽陵都有￥10，但係冇睇到，所以諗住睇下呢個）結論係完全唔掂，得我一個包場…

出黎都成6點，就決定去漢武大帝嘅拍攝場地—漢城湖睇下，結果我揀左冇景點果邊入口入去（安門），又凍又餓嘅情況下行左一半，係大風閣就出黎，入夜嘅關係好多景點都唔開放，咩都冇睇到，好似行左一陣公園咁就走左，今日算係幾失敗嘅一日

7月上去應該幾舒服 唔太凍

希望大家愛惜自己

其實羅湖商業城有機場巴直接去機場

樓主分享多d相嚟睇睇

好正！

個人覺得長空係一定要去

我都是早5年前去了
上落都係行，落山趕唔切車係要跑落山， 好撚刺激

淡季就得，我有年過年去，華山返西安用左四個鐘 塞到仆街

老老實實我建議搭吊車上下山,因為華山ｄ樓梯真係唔講得笑,－陣行到－半頂唔順,唔上唔落就死得,你要行山上到去之後都大把地方你去爬，可以既最好住－晚第二朝睇日出,糧水同足夠衫不可帶少,愈高物價愈貴,收左太陽會好凍好大風

冇留意 下次研究下

有影嘅冇自己樣嘅基本上都分享曬啦
唔識影相

咁就要出發啦

厲害
長空棧道感覺冇鷂子翻身咁恐怖
但都係睇人啦 量力而為

講真 冇乜經驗同埋獨行真係纜車上落唔使煩 特別係淡季去基本上都係冬天 凍到一個點

落到遊客中心有司機R客 ¥55返西安火車站，我就係懶 直接揀報團

10XX係單程？

坐言起行

來回
係咪好吸引呢

好吸引 但係我啱啱先返黎
下次去想睇 長恨歌 去乾陵、壺口瀑布同埋行終南山

年半前去過
睇到巴打嘅相 d回憶返曬黎

推

長空棧道睇落堅痴線恐怖，不過落到去又唔係咁得人驚

冇玩長空點算去左華山

行長空折返要過人真係好刺激

聽日由洛陽去西安
28號走
等你遊記參考下

會唔會好凍

厲害
去左冇玩

聽日會update埋西安嘅最後一部分
希望幫到你啦
我都想去河南（鄭州、洛陽、開封）

一去到真係好凍
北峰上中峰運動量大會暖返啲
去到山頂大風繼續好凍

lonely Christmas
冇玩到

踏出第一步嘅勇氣很重要

有冇去左啲我冇去嘅地方可以分享一下

我上年6月去左西安華山張掖青海西安咁樣兜左個圈
不過冇巴打禁好心機打遊記 所以借地方分享一下吹下水

聽泰皇陵既免費導賞介紹 去左食最紅既馬虎麵 (西安車站附近)
食完之後唔夠喉 臨走都要食番碗先番香港

華山蒼龍峽 實景再有氣勢d

張掖 好彩落完少少雨 顏色深左好多

住hostel識左個周圍去同成日黎香港既和尚 介紹左我去天水個麥積山

咁樣玩一圈都係10日左右 有多d時間就建議入埋絲路

上次去完留左張長安通同永興坊卡，等下次去再用

睇相都覺得好正

我7月中去左絲綢之路
蘭州→臨夏→甘南→武威→張掖→酒泉→嘉峪關→敦煌→蘭州（不過係跟團）12日

華山蒼龍嶺真係行果陣就會感受到個氣勢

小弟一家大細，有老有嫩
都係hea遊渡假
聽日去西安下午去溫泉酒店，去睇兵馬俑同華清池就算，晚上浸個溫泉
27未plan,不過睇天氣話會有小雪夜晚中雪，都有d期待
28號下午回港羅

ching冇WeChat pay果啲？

可以share永興坊張卡咩樣？

華清池有啲地方維修緊
先建議華清池可以睇完山下景點搭纜車上去 唔使行山咁辛苦

西安真係會去完想再去

洛陽我係西安行程抽過一日去，啲景點都好抵去，龍門石窟入面有白居易墓同蔣宋別墅，白馬寺入面又有狄仁傑墓，鍾意古跡會覺得好抵睇

可能我十一完左幾日去
度度都超多人又勁塞車
每日都係去得一兩個景點
華山絕頂個牌根本多人到埋唔到去
睇返你D相咁少人又去到咁多地方
我好似白去左

超抵

我就係專登等淡季先去 唔鐘意同人逼
但係淡季有啲景點設施會維護
一返黎已經想再去 已經諗緊下次去乾陵 壺口瀑布 終南山

好似好吸引咁 洛陽同西安都係遍地古跡嘅地方 真心喜歡

Ching 1月定3月去好 多謝你個華山攻略 想問纜車出入係咪即係北上北落

我打算蘭州、武威、張掖、酒泉、敦煌、玉門關咁樣上，用十八日夠唔夠？

首先華山有5個山峰
東 南 西 北 中
纜車出入有3個方法
1. 西上西落 ( 可以行到東， 南，西，中最靚既4個山峰 )
2. 西上北落 (由最高既山峰行落最矮既北峰， 當然你可以行埋上面4個峰先落北峰，但要注意纜車收工時間)
3. 北上北落 (陣係上最矮既山峰望一望，基本上冇野睇，除非你想由北峰慢慢行返上去其他峰，否則都唔太推薦北上)

有wechat pay，但係最近幾個月先開

等我一陣，要搵搵張卡

明哂 同埋你坐個纜車驚唔驚 我驚如果1月去大風大雪好恐怖

1月凍啲、3月會舒服啲嘅我估
纜車有兩條 西峰同北峰都有 都可以上落 一般懶人路線係西上北落

纜車有冇好驚

18日差唔多 事先plan一plan會好啲
唔去嘉峪關？

我西上北落
西上果陣好驚
太高太斜 同埋對偉大祖國建築技術既信心
因為西峰係最高北峰最矮
落山果陣完全冇挑戰
吓?! 咁就完啦? 果種感覺

支付寶可以用電子長安通 連實體卡都可以唔使拎

唔會啦 我試過搭昂坪360係海中心停左三次
搭果陣做下其他野分散注意力好快就到

我果陣整唔到支付寶長安通
話我冇身份證number註冊唔到

北峰果個纜車真係好快過
有冇行蒼龍嶺？

早幾日去完
華山西峰索道close左維修 遲下到北峰索道
霧霾好嚴重 氣管有事就留意
巴士用雲閃付有折 頭兩程0.01人仔
地鐵可以用支付寶 不過要二代身份證

鍾意用實體卡多啲，當紀念品都好

我係搭巴士果陣偷聽一個女仔係到教個遊客先知係支付寶入面set電子交通卡

冇丫
唔夠時間
我果陣D時間嘥哂係塞車
好多地方都冇去

我都係早幾日先返黎
霧霾唔惹小係真

東航香港來回一千零幾
平過係深廣出發 特登過黎香港撘

話就話晴天 不過就灰茫茫 好有詩意

我都係咁話 每去一個城市就買返張當地嘅交通卡

你身份證填乜
我試依家領卡都要填身份證號碼喎

咁你真係應該再去下西安

華山大雪 聽啲工作人員講大風的話索道會close埋
同埋地下幾跣 仆左好多次街

我用實體卡 啱試左發覺唔得 身份證填唔落手

會再去
皮影戲冇睇
大唐蓉蓉園冇去
椑林博物館冇去
華山絕頂影唔到相
長空冇行
乒馬俑你果隻馬當然都係影唔到
城場冇去
。。。

ching介唔介意講下你邊日上山？
我16上去有小小積雪封左東峰頂 其他冇乜野

碑林同城墻可以擺同一日
揀個淡季人小小嘅日子出發
睇住僅有嘅辣殺相止下渴先

咁3月去好似好d 大風大雪既日子好似咩都close

華清池我覺得哂氣，大伏
悶到不得了，預多d時間睇兵馬好過

挑戰下自己，由門口行上去啦
個時廿頭，0800開始，1500前到頂住了兩晚
btw, 我係12月尾到，唔係講笑，凍到仆街，我諗晚上有負20度

我年紀大,咁行上山我腍我行未到－半就頂唔順跳山自殺

好彩你冇揀到R客團, 肯定去買野多過行山, 分分鐘淨夠時間上一人個峰
如果搭大巴自己去, 同一個地點會有扮正規巴士會出黎R客, 小心中招

要等民賤聯幫我地爭取 ”內地版港人身份證” 先至搞得掂

回鄉卡冇用

係咪即係點都要買張交通卡？回鄉證number比唔比入

skip左華清池 直接去兵馬俑就夠

雲閃付咪用得囉

西安地鐵都用到？

唔得

唯有繼續等民賤聯....

咁即係都係要買交通卡

買返張啦 留個紀念都好 最平¥38

用雲閃付頭兩程咪0.01 買黎做乜
張卡又要收你錢 用佢都係5折
又唔係長stay買黎做乜

去玩除左去到好遠 例如高鐵站
就梗係撘巴士 始終啲站少又要過安檢
撘巴士老早上左車

又凍又大風

我有居住證 你地慢慢等

我報一日團，有西安華山來回車
啱啊，所以搭車我都盡量搵國營果啲

張卡唔貴 買黎做紀念都好
有啲人認路差小小或者少出遊選擇搭地鐵都好嘅

Btw泡膜好冇食 好特別咁 同埋有冇食羊

大學時去咗西安一個月多啲
幾鍾意西安 特別自己讀歷史 睇咗好多嘢

我曾經都係讀歷史 好喜歡古都

還好 一場黎到 點都試下啦
有食羊 睇睇第八日嘅遊記

第七日：
去陜西歷史博物館有免費票，但係要排隊（唔少人），早有準備的話可以提前幾日上網預約，去到果條隊基本上唔使排就可以拎票，我冇乜準備，唯有早小小起身8點左右，搭巴士去到博物館差唔多9點15左右，諗住排隊，有個婆婆係到賣明信片（4套￥10），入面買1套￥10，二話不說拎￥10揀左4套，跟住聽到前面有人話用￥30可以買入面其中一個收費嘅展館門票就可以入場參觀埋免費嘅展館，我當然又係當機立斷即刻去買票（條隊太長，基本上都係旅遊團果啲）
入到場有小小後悔冇請個導遊講解，雖然自己曾經都讀歷史，大致都睇得明…..

博物館圖

11點左右就睇完離場，除左游5（306）之外，仲有307路巴士都係可以去兵馬俑同華清宮嘅，咁啱大雁塔有一個站，就係博物館行過去搭車，因為307路分站比較多，所以車程會耐小小，同樣地只收現金，唔接受電子或長安通支付，12點半左右到華清宮，今次有帶學生證（學生票￥60），係門口有導遊會R客，好經典佢地會咁講：「景點係三分睇，七分聽，請個導遊吧」然後我就信佢（￥90），然後佢就帶我去睇 長恨歌 嘅場地（淡季唔開，有機會會再去睇），睇下楊貴妃、李隆基、李世民泡浴嘅地方同埋西安事變蔣介石住嘅地方，就咁就收我￥90，個人認為唔值，寧願你將呢筆講解費擺係陜西歷史博物館，性價比會更高。

楊貴妃入浴像

楊貴妃泡浴地

李隆基泡浴地

溫泉源流

李世民泡浴地

太子泡浴地

長生殿（我落山先睇，已關門）

聽佢講解完大約1345，過程佢係咁sale我睇1212呢個節目，但係我對近代史麻麻，就話唔睇，跟住俾錢佢，自己上驪山。我係步行上山落山，建議大家都係搭纜車上山，步行下山，冇咁攰

第一站昭陽門，上山基本上都係樓梯，唔算陡峭

當年蔣介石被捉地方—兵諫亭

朦朧美（霧霾嚴重）

上落樓梯（落山時影嘅）

終於都到烽火台，另一角度睇，幾欣賞周幽王，因為佢真係好愛呢個女人，願為紅顏一笑而如此付出

原本以為呢個係烽火台真跡，其實冇野睇

可以騎馬上山

上善湖，好似係2008年建嘅，結曬冰，前面遊客踩上冰面冇事，好結實

好多廟、五彩石

七夕橋 、駝山龜

清華門、望京門（一個向左、一個向右，又係偷聽隔離遊客問佢個講解點解會咁，反映景點設施設計疏忽）

華清宮、驪山呢個行程建議路線：
華清池、西安事變景點→纜車上山→老母殿→朝元閣→騎馬上烽火台→行虎嘯橋、瀑布、達摩洞（今次我冇去到）→兵諫亭→落山

D馬臭唔臭 係咪條路好多馬屎

我冇騎馬上山 冇行過果條路

第八日：
黎到西安嘅尾聲，聽日就返屋企，今日主要景點係兵馬俑同大明宮。都係早起身搭巴士去火車站東，再搭游5（306）直接去兵馬俑，落車位有賣去鴻門會舊址嘅門票，唔理住，先去兵馬俑先，落車向左直行幾分鐘就到大門口，又有導遊R客，冇理到買門票先，學生門票￥60包埋秦始皇陵，買完票又有導遊R客，開價￥20組團，最後9個成團入場。個人認為性價比幾高，值得揾個導遊講解。路線係銅車馬、1、3、2號坑，冇去秦始皇陵、地宮果啲（上網睇未發掘，唔值得睇）

門口（小篆）

銅車馬

一號坑

三號坑

二號坑

睇完要兜兜好大個圈先出到黎，行到車站決定去鴻門會舊址（學生門票￥15）包來回車同講解，買完即刻上車，只能說好伏，得下圖同埋劉邦當年去嘅廁所睇

返西安去到大明宮門口已經1600，二話不說買票入場（學生門票￥30），收費區主要入去睇下博物館、考古中心同埋模型，其他景點係免費、不限時。

博物館、模型

夕陽幾靚

考古中心睇服飾

之前去甘肅食過兩次羊蝎子火鍋，一試返唔到轉頭，專登揀左最後一晚去食，大眾點評左一間叫蝎王府嘅連鎖店，入去好多人，坐低等幾分鐘入場食得，自己一個食左一個香辣精品羊蝎子中鍋，加一枝啤酒，叫左腸仔、貢丸、一大份生菜。埋單￥155超飽，但係覺得清湯好味啲，比較突出肉嘅鮮味（之前兩次都係食清湯）

第九日：
訓到中午起身，前一日已經同酒店約左送機服務（￥30），中午12點30左右出門口，去機場搭1450嘅機，餐食得雞扒包、個電視仔唔錯，例牌電影、電視劇、歌。返到深圳照舊搭地鐵11號線到車公廟轉7號線到皇崗口岸返香港，今次我就俾左三倍價錢坐頭等（￥22）幾舒服。

後記：今日旅程比較倉猝，冇乜準備就出發，前幾日旅程好hea，去到中後期先開始有啲旅行feel，但係過程大致都係順利嘅，亦是開心的。一返到屋企已經諗緊下次去西安要去邊到嘅景點，同時亦都有諗下其他地方，例如南京、山西、河南（開封、鄭州、洛陽）等都想去。歡迎大家分享

今次嘅遊記就打到呢到，謝謝大家！
其實今年去左幾個地方 去左上海、蘇杭、甘肅絲綢之路、武漢睇黃鶴樓 大家有興趣都可以一齊交流下 想知再講

有去埋青龍寺 同埋食左羊肉泡饃 幾好食

下次去

青龍寺我都有去

唐密勝地

密法失傳左得返日本先有

再傳返入中國

青龍寺公園睇阿伯鞭陀螺

個陣去兵諫亭好多人爬上去

西安今天下雪了

七、八年前去
當地人話西安地底太多歷史古蹟所以起唔到地鐵
呢個係都市傳說定條友鳩噏

同埋好記得青旅話回民街愈好食即係愈污濁

好似又別有一番景象 想再去

冇特別食到

Hi又係我 有冇邊個大陸旅遊blogger介紹

起到，要經常繞道啫

所以起好耐

呢個真係冇乜留意

詳細紀錄，留名支持
一直都想去西安見識，不過成日俾朋友或者其他巴打分享既遊記吸引左，講極都未去

樓主既post~
23 vs 0
，非常好

睇吓班屈毛可以打腥講機幾耐？？

其實我都係第一次出文
承蒙大家厚愛

我愛你

我就好想去 去大陸有伴陪下好d 但冇人陪我去

冬天去華山真係是旦一個地方舉起部電話都可以影得好靚

西安東線係鸝山仲上過去同鴻門宴遺址未去過，其他都應該去勻咁滯，西線反而未去過

鴻門宴個人覺得唔值得去
hea曬啲時間冇去西線有小小遺憾

同意 人都少啲

要出發的話建議你整個WeChat pay 大陸版
百度地圖、高德地圖、大眾點評
基本出行問題都解決到